［黃店］亞洲50最佳餐廳「香港大班樓」奪冠！ 美食家叫好

大班樓創始人葉一南獲獎「亞洲50最佳餐廳」第一位寶座(圖：港旅局提供)

而此次大贏家可算是香港，大班樓於2009 年開業，以精挑細選的食材及專注於烹調充滿地道風味的粵菜而聞名的，自2013年首次入選以來，一直都是「『亞洲』50最佳餐廳」榜單的常客。而且，大班樓更於2019年首次在「『世界』50最佳餐廳」名單亮相，名列第41位。除了大班樓外，香港新上榜餐廳Mono (第44位)，以及兩間重新上榜的餐廳Caprice (第28位) 和Ta Vie旅 (第38位)。另外，在獨具創意的行政總廚鄭永麒 (Vicky Cheng)領軍下，香港的 Vea (第16位) 成為本年度「待客藝術獎」得主。其餘上榜的香港餐廳包括：Neighborhood (第17位)、Belon (第25位)、8½ Otto e Mezzo Bombana (第33位)、Amber (第37位)、龍景軒 (第47位) 以及家全七福 (第48位)。

貴唔貴？

連登仔睇唔起嘅中菜（香港）

呢間野係黃店？

而此次大贏家可算是香港，大班樓於2009 年開業，以精挑細選的食材及專注於烹調充滿地道風味的粵菜而聞名的

係

貴

唔係平
但又唔算貴嘅
蟹陳村粉好食

因為咩黃

呢間嘢係真係startup嚟

葉老闆嗰種互聯網思維完全係發揮到盡緻

邊忽黃

老細喺立場有寫專欄 呢篇係其中一篇 夠唔夠黃自己判斷啦

More

好肯定傳統中菜係唔鍾意
因為葉一民係唔講刀功唔講上湯火喉
而係搞緊中菜西做 講創新

所以宜家已經唔係好唔好味嘅問題
而係menu上面其他廚師根本唔知係乜柒嚟

大多頂級餐飯係總廚主導
但係呢個係葉一民作為project manager咁派自己team人去試嘢
班廚師就好似工程師咁去整個final product出嚟

陳村粉